.TH "io_ficheiros" 3 "Terça, 21 de Dezembro de 2021" "Version 1.1.3" "My ADC Project" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
io_ficheiros
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.SS "Funções"

.in +1c
.ti -1c
.RI "def \fBle_de_ficheiro\fP (nome_ficheiro)"
.br
.ti -1c
.RI "def \fBguarda_em_ficheiro\fP (nome_do_ficheiro, dados)"
.br
.in -1c
.SH "Documentação das funções"
.PP 
.SS "def io_ficheiros\&.guarda_em_ficheiro ( nome_do_ficheiro,  dados)"

.PP
.nf
 guarda os dados recebidos num ficheiro

:param nome_do_ficheiro: nome do ficheiro onde vai guardar os dados
:param dados: dados a serem guardados

.fi
.PP
 
.PP
Definido na linha \fB14\fP do ficheiro \fBio_ficheiros\&.py\fP\&.
.SS "def io_ficheiros\&.le_de_ficheiro ( nome_ficheiro)"

.PP
.nf
 le os dados de um ficheiro

:param nome_ficheiro: nome do ficheiro onde estao os dados
:return: o que leu do ficheiro (depende dos dados guardados)

.fi
.PP
 
.PP
Definido na linha \fB3\fP do ficheiro \fBio_ficheiros\&.py\fP\&.
.SH "Autor"
.PP 
Gerado automaticamente por Doxygen para My ADC Project a partir do código fonte\&.
